---
title: 你的团队有哪些成员？他们将开展哪些工作?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---

做项目并非总是一个人单打独斗。假如你是组织的一员，那么其他成员也可能参与项目工作。你所在的组织还可能与其他组织合作。由此可见，在项目启动之前务必要厘清每名团队成员的作用（由谁来做什么）和职责（由谁来决定或为什么负责）。此外还需说明由谁担任项目经理，此人将确保项目的各项流程配合无间。假如你所在的组织无法提供相关资源，你可能需要雇用更多人员。